Prefix(:=<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02/>)
Prefix(owl:=<http://www.w3.org/2002/07/owl#>)
Prefix(rdf:=<http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#>)
Prefix(xml:=<http://www.w3.org/XML/1998/namespace>)
Prefix(xsd:=<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#>)
Prefix(rdfs:=<http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>)


Ontology(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02>
Annotation(rdfs:comment "Con esta ontología se pretende formalizar el conocimiento al respecto de los datos de satisfacción obtenidos en los ficheros .csv al respecto de los clientes de Ryanair y Qatar Airways, de este modo mejorar la interoperabilidad, poder favorecer el razonamiento automático, posterior para una creación de un futuro sistemas inteligentes.")

Declaration(Class(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Aerodrome>))
Declaration(Class(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Aircraft>))
Declaration(Class(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Airline>))
Declaration(Class(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Airport>))
Declaration(Class(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#CargoAirline>))
Declaration(Class(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#CrewMember>))
Declaration(Class(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#DomesticAirport>))
Declaration(Class(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#DomesticFlight>))
Declaration(Class(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Entertainment>))
Declaration(Class(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#FlightAttendant>))
Declaration(Class(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#HeavyAircraft>))
Declaration(Class(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#InFlightMeal>))
Declaration(Class(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#IntercontinentalFlight>))
Declaration(Class(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#InternationalAirport>))
Declaration(Class(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#InternationalFlight>))
Declaration(Class(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#LightAircraft>))
Declaration(Class(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#LowCostAirline>))
Declaration(Class(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#MajorAirline>))
Declaration(Class(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#MediumAircraft>))
Declaration(Class(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Passenger>))
Declaration(Class(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Person>))
Declaration(Class(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Pilot>))
Declaration(Class(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Rating>))
Declaration(Class(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#RegionalAirline>))
Declaration(Class(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Service>))
Declaration(Class(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#TypeFlight>))
Declaration(Class(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#WiFiService>))
Declaration(ObjectProperty(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#AircraftCapacity>))
Declaration(ObjectProperty(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#AirportCapability>))
Declaration(ObjectProperty(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#AirportFlights>))
Declaration(DataProperty(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Capacity>))
Declaration(DataProperty(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Duration>))
Declaration(DataProperty(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#IATA>))
Declaration(NamedIndividual(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#AirbusA320>))
Declaration(NamedIndividual(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#AirbusA380>))
Declaration(NamedIndividual(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#BCN>))
Declaration(NamedIndividual(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Boeing737>))
Declaration(NamedIndividual(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Boeing777>))
Declaration(NamedIndividual(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#DOH>))
Declaration(NamedIndividual(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#MAD>))
Declaration(NamedIndividual(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Qatar>))
Declaration(NamedIndividual(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Rojo>))
Declaration(NamedIndividual(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Ryanair>))
Declaration(NamedIndividual(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Sullenberg>))
Declaration(AnnotationProperty(rdfs:sameAs))

############################
#   Object Properties
############################

# Object Property: <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#AircraftCapacity> (<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#AircraftCapacity>)

IrreflexiveObjectProperty(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#AircraftCapacity>)
ObjectPropertyDomain(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#AircraftCapacity> <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Aircraft>)
ObjectPropertyDomain(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#AircraftCapacity> ObjectSomeValuesFrom(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#AircraftCapacity> <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Aircraft>))
ObjectPropertyRange(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#AircraftCapacity> ObjectSomeValuesFrom(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#AircraftCapacity> <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Aircraft>))

# Object Property: <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#AirportCapability> (<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#AirportCapability>)

AnnotationAssertion(rdfs:comment <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#AirportCapability> "Define los tipos de aeronave que pueden aterrizar en una eropuerto.")
SymmetricObjectProperty(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#AirportCapability>)
TransitiveObjectProperty(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#AirportCapability>)
ObjectPropertyDomain(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#AirportCapability> <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Airline>)
ObjectPropertyDomain(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#AirportCapability> <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Airport>)
ObjectPropertyRange(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#AirportCapability> <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Airline>)
ObjectPropertyRange(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#AirportCapability> <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Airport>)

# Object Property: <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#AirportFlights> (<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#AirportFlights>)

SymmetricObjectProperty(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#AirportFlights>)
TransitiveObjectProperty(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#AirportFlights>)
ReflexiveObjectProperty(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#AirportFlights>)
ObjectPropertyDomain(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#AirportFlights> <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Airport>)
ObjectPropertyRange(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#AirportFlights> <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Airport>)


############################
#   Data Properties
############################

# Data Property: <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Capacity> (<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Capacity>)

AnnotationAssertion(rdfs:comment <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Capacity> "Capacidad en asientos de un avión")
SubDataPropertyOf(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Capacity> owl:topDataProperty)
FunctionalDataProperty(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Capacity>)
DataPropertyDomain(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Capacity> <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Aircraft>)
DataPropertyDomain(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Capacity> ObjectSomeValuesFrom(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#AircraftCapacity> <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Aircraft>))
DataPropertyDomain(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Capacity> DataMinCardinality(1 <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Capacity> xsd:integer))
DataPropertyRange(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Capacity> xsd:integer)

# Data Property: <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Duration> (<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Duration>)

AnnotationAssertion(rdfs:comment <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Duration> "Duración, de un tipo de vuelo específico")
DataPropertyDomain(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Duration> <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#TypeFlight>)
DataPropertyRange(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Duration> xsd:integer)

# Data Property: <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#IATA> (<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#IATA>)

AnnotationAssertion(rdfs:comment <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#IATA> "Código de letras internacional que define un aeropuerto")
DataPropertyDomain(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#IATA> <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Airport>)
DataPropertyRange(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#IATA> xsd:string)



############################
#   Classes
############################

# Class: <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Aerodrome> (Aerodrome)

AnnotationAssertion(rdfs:comment <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Aerodrome> "Aeropuerto nacional que solo acepta aeronaves de tipo ligero o helicópteros")
AnnotationAssertion(rdfs:label <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Aerodrome> "Aerodrome")
SubClassOf(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Aerodrome> <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Airport>)

# Class: <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Aircraft> (Aircraft)

AnnotationAssertion(rdfs:comment <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Aircraft> "Tipo de avión (Ryanauir solo tiene un modelo, pero este campo es útil para otras comprobaciones.)")
AnnotationAssertion(rdfs:label <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Aircraft> "Aircraft")
EquivalentClasses(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Aircraft> ObjectSomeValuesFrom(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#AirportCapability> <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Aircraft>))
EquivalentClasses(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Aircraft> ObjectSomeValuesFrom(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#AirportFlights> <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Aircraft>))
EquivalentClasses(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Aircraft> ObjectSomeValuesFrom(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#AirportFlights> <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Airport>))
EquivalentClasses(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Aircraft> ObjectMinCardinality(1 <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#AirportCapability> <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Aircraft>))
EquivalentClasses(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Aircraft> ObjectMinCardinality(1 <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#AirportFlights> <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Aircraft>))
EquivalentClasses(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Aircraft> ObjectMaxCardinality(100 <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#AirportCapability> <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Aircraft>))
EquivalentClasses(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Aircraft> ObjectMaxCardinality(200 <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#AirportFlights> <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Aircraft>))

# Class: <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Airline> (Airline)

AnnotationAssertion(rdfs:comment <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Airline> "Represena la aerolínea de estudio")
AnnotationAssertion(rdfs:label <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Airline> "Airline")

# Class: <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Airport> (Airport)

AnnotationAssertion(rdfs:comment <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Airport> "Aeropuertos implicados en origen y destino")
AnnotationAssertion(rdfs:label <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Airport> "Airport")

# Class: <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#CargoAirline> (CargoAirline)

AnnotationAssertion(rdfs:comment <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#CargoAirline> "Aerolínea que opera vuelos de carga")
AnnotationAssertion(rdfs:label <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#CargoAirline> "CargoAirline")
SubClassOf(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#CargoAirline> <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Airline>)

# Class: <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#CrewMember> (Staff)

AnnotationAssertion(rdfs:comment <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#CrewMember> "Persona a bordo distinto a un piloto y un tripulante de cabina. Puede ser un ingeniero, un mecánico o staff de la aerolínea")
AnnotationAssertion(rdfs:label <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#CrewMember> "Staff")
SubClassOf(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#CrewMember> <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Person>)

# Class: <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#DomesticAirport> (DomesticAirport)

AnnotationAssertion(rdfs:comment <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#DomesticAirport> "Aeropuerto con tráfico sono interno de un país")
AnnotationAssertion(rdfs:label <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#DomesticAirport> "DomesticAirport")
SubClassOf(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#DomesticAirport> <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Airport>)

# Class: <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#DomesticFlight> (DomesticFlight)

AnnotationAssertion(rdfs:comment <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#DomesticFlight> "Vuelo nacional")
AnnotationAssertion(rdfs:label <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#DomesticFlight> "DomesticFlight")
SubClassOf(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#DomesticFlight> <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#TypeFlight>)

# Class: <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Entertainment> (Entertainment)

AnnotationAssertion(rdfs:comment <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Entertainment> "Tipos de entretenimiento a bordo")
AnnotationAssertion(rdfs:label <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Entertainment> "Entertainment")
SubClassOf(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Entertainment> <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Service>)

# Class: <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#FlightAttendant> (CabinCrew)

AnnotationAssertion(rdfs:comment <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#FlightAttendant> "Tripulante de cabina de pasajeros")
AnnotationAssertion(rdfs:label <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#FlightAttendant> "CabinCrew")
SubClassOf(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#FlightAttendant> <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Person>)

# Class: <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#HeavyAircraft> (HeavyAircraft)

AnnotationAssertion(rdfs:comment <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#HeavyAircraft> "Avion de más de 100 toneladas de peso, independientemente de los pasajeros que pueda llevar")
AnnotationAssertion(rdfs:label <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#HeavyAircraft> "HeavyAircraft")
SubClassOf(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#HeavyAircraft> <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Aircraft>)

# Class: <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#InFlightMeal> (InFlightMeal)

AnnotationAssertion(rdfs:comment <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#InFlightMeal> "Tipos de comida en vuelo")
AnnotationAssertion(rdfs:label <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#InFlightMeal> "InFlightMeal")
SubClassOf(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#InFlightMeal> <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Service>)

# Class: <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#IntercontinentalFlight> (IntercontinentalFlight)

AnnotationAssertion(rdfs:comment <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#IntercontinentalFlight> "Tipo de vuelo entre paises pero que implica tambíen varios continentes. Normalmente vuelos de largo radio fuera de espacio Europeo")
AnnotationAssertion(rdfs:label <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#IntercontinentalFlight> "IntercontinentalFlight")
SubClassOf(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#IntercontinentalFlight> <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#TypeFlight>)

# Class: <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#InternationalAirport> (InternationalAirport)

AnnotationAssertion(rdfs:comment <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#InternationalAirport> "Aeropuerto con tráfico internacional")
AnnotationAssertion(rdfs:label <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#InternationalAirport> "InternationalAirport")
SubClassOf(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#InternationalAirport> <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Airport>)

# Class: <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#InternationalFlight> (InternationalFlight)

AnnotationAssertion(rdfs:comment <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#InternationalFlight> "Tipo de vuelo entre paises")
AnnotationAssertion(rdfs:label <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#InternationalFlight> "InternationalFlight")
SubClassOf(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#InternationalFlight> <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#TypeFlight>)

# Class: <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#LightAircraft> (LightAircraft)

AnnotationAssertion(rdfs:comment <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#LightAircraft> "Aviones ligeros, de menos de 19 pax y menos de 17 toneladas")
AnnotationAssertion(rdfs:label <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#LightAircraft> "LightAircraft")
SubClassOf(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#LightAircraft> <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Aircraft>)

# Class: <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#LowCostAirline> (LowCostAirline)

AnnotationAssertion(rdfs:comment <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#LowCostAirline> "Es una aerolínea que opera aviones normalmente medianos y realiza vuelos de corto y medio radio de punto a punto. Sin estructura de red.")
AnnotationAssertion(rdfs:label <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#LowCostAirline> "LowCostAirline")
AnnotationAssertion(rdfs:sameAs <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#LowCostAirline> <https://dbpedia.org/page/Ryanair>)
SubClassOf(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#LowCostAirline> <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Airline>)

# Class: <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#MajorAirline> (MajorAirline)

AnnotationAssertion(rdfs:comment <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#MajorAirline> "Es una aerolínea que tiene todo tipo de aeronaves y realiza vuelos de todo tipo. Suelen ser las aerolíneas principales.")
AnnotationAssertion(rdfs:label <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#MajorAirline> "MajorAirline")
AnnotationAssertion(rdfs:sameAs <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#MajorAirline> <https://dbpedia.org/page/Qatar_Airways>)
SubClassOf(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#MajorAirline> <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Airline>)

# Class: <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#MediumAircraft> (MediumAircraft)

AnnotationAssertion(rdfs:comment <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#MediumAircraft> "Aviones de mas de 19 pasajeros y mas de 30 toneladas de peso pero menos de 100")
AnnotationAssertion(rdfs:label <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#MediumAircraft> "MediumAircraft")
SubClassOf(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#MediumAircraft> <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Aircraft>)

# Class: <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Passenger> (Passenger)

AnnotationAssertion(rdfs:comment <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Passenger> "Persona de tipo pasajero")
AnnotationAssertion(rdfs:label <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Passenger> "Passenger")
SubClassOf(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Passenger> <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Person>)

# Class: <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Person> (Person)

AnnotationAssertion(rdfs:comment <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Person> "Individuos de todo tipo implicados en la ontología")
AnnotationAssertion(rdfs:label <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Person> "Person")

# Class: <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Pilot> (Pilot)

AnnotationAssertion(rdfs:comment <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Pilot> "Pilotos de aerolíneas")
AnnotationAssertion(rdfs:label <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Pilot> "Pilot")
SubClassOf(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Pilot> <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Person>)

# Class: <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Rating> (Rating)

AnnotationAssertion(rdfs:comment <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Rating> "Clasificación de todo tipo implicada.")
AnnotationAssertion(rdfs:label <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Rating> "Rating")

# Class: <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#RegionalAirline> (RegionalAirline)

AnnotationAssertion(rdfs:comment <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#RegionalAirline> "Aerolínea que solo opera vuelos regionales, esto implica aviones pequeños y rutas cortas, normalmente entre aeropuertos secundarios")
AnnotationAssertion(rdfs:label <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#RegionalAirline> "RegionalAirline")
SubClassOf(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#RegionalAirline> <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Airline>)

# Class: <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Service> (Service)

AnnotationAssertion(rdfs:comment <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Service> "Servicios ofrecidos durante el vuelo.")
AnnotationAssertion(rdfs:label <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Service> "Service")

# Class: <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#TypeFlight> (TypeFlight)

AnnotationAssertion(rdfs:comment <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#TypeFlight> "Tipo de vuelo que realiza la aerolínea")
AnnotationAssertion(rdfs:label <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#TypeFlight> "TypeFlight")

# Class: <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#WiFiService> (WiFiService)

AnnotationAssertion(rdfs:comment <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#WiFiService> "Tipos de contenido de acceso wifi a bordo")
AnnotationAssertion(rdfs:label <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#WiFiService> "WiFiService")
SubClassOf(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#WiFiService> <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Service>)


############################
#   Named Individuals
############################

# Individual: <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#AirbusA320> (<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#AirbusA320>)

ClassAssertion(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Aircraft> <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#AirbusA320>)
SameIndividual(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#AirbusA320> <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Qatar>)
DataPropertyAssertion(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Capacity> <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#AirbusA320> "180"^^xsd:decimal)

# Individual: <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#AirbusA380> (<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#AirbusA380>)

ClassAssertion(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Aircraft> <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#AirbusA380>)
SameIndividual(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#AirbusA380> <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Qatar>)
DataPropertyAssertion(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Capacity> <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#AirbusA380> "Business")

# Individual: <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#BCN> (<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#BCN>)

AnnotationAssertion(rdfs:comment <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#BCN> "Barcelona")
ClassAssertion(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Airport> <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#BCN>)

# Individual: <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Boeing737> (<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Boeing737>)

ClassAssertion(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Aircraft> <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Boeing737>)
SameIndividual(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Boeing737> <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Ryanair>)
DataPropertyAssertion(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Capacity> <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Boeing737> "180"^^xsd:decimal)
DataPropertyAssertion(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Capacity> <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Boeing737> "")

# Individual: <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Boeing777> (<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Boeing777>)

ClassAssertion(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Aircraft> <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Boeing777>)
SameIndividual(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Boeing777> <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Qatar>)
DataPropertyAssertion(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Capacity> <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Boeing777> "270"^^xsd:decimal)

# Individual: <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#DOH> (<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#DOH>)

AnnotationAssertion(rdfs:comment <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#DOH> "Doha")
ClassAssertion(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Airport> <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#DOH>)

# Individual: <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#MAD> (<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#MAD>)

AnnotationAssertion(rdfs:comment <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#MAD> "Madrid")
ClassAssertion(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Airport> <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#MAD>)

# Individual: <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Qatar> (<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Qatar>)

ClassAssertion(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Airline> <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Qatar>)
ClassAssertion(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#MajorAirline> <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Qatar>)

# Individual: <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Rojo> (<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Rojo>)

ClassAssertion(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Person> <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Rojo>)

# Individual: <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Ryanair> (<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Ryanair>)

ClassAssertion(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Airline> <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Ryanair>)
ClassAssertion(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#LowCostAirline> <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Ryanair>)

# Individual: <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Sullenberg> (<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Sullenberg>)

ClassAssertion(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Person> <http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Sullenberg>)


DLSafeRule(Body(ClassAtom(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Airline> Variable(<urn:swrl:var#Qatar>)))Head(ClassAtom(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#MajorAirline> Variable(<urn:swrl:var#Qatar>))))
DLSafeRule(Body(ClassAtom(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#Airline> Variable(<urn:swrl:var#Ryanair>)))Head(ClassAtom(<http://www.semanticweb.org/ignacio/ontologies/2024/3/AirlinesComparison_IRS_PEC02#LowCostAirline> Variable(<urn:swrl:var#Qatar>))))
AnnotationAssertion(rdfs:comment _:genid-dcdda12b-20a7-4438-821c-f8c529bbab19 "")
)